---
title: >-
    غزل شمارهٔ  ۱۷۶
---
# غزل شمارهٔ  ۱۷۶

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>آن کیست کاندر رفتنش صبر از دل ما می‌برد</p></div>
<div class="m2"><p>ترک از خراسان آمدست از پارس یغما می‌برد</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>شیراز مشکین می‌کند چون ناف آهوی ختن</p></div>
<div class="m2"><p>گر باد نوروز از سرش بویی به صحرا می‌برد</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>من پاس دارم تا به روز امشب به جای پاسبان</p></div>
<div class="m2"><p>کان چشم خواب آلوده خواب از دیده ما می‌برد</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>برتاس در بر می‌کنم یک لحظه بی اندام او</p></div>
<div class="m2"><p>چون خارپشتم گوییا سوزن در اعضا می‌برد</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>بسیار می‌گفتم که دل با کس نپیوندم ولی</p></div>
<div class="m2"><p>دیدار خوبان اختیار از دست دانا می‌برد</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>دل برد و تن درداده‌ام ور می‌کشد استاده‌ام</p></div>
<div class="m2"><p>کآخر نداند بیش از این یا می‌کشد یا می‌برد</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>چون حلقه در گوشم کند هر روز لطفش وعده‌ای</p></div>
<div class="m2"><p>دیگر چو شب نزدیک شد چون زلف در پا می‌برد</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>حاجت به ترکی نیستش تا در کمند آرد دلی</p></div>
<div class="m2"><p>من خود به رغبت در کمند افتاده‌ام تا می‌برد</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>هر کو نصیحت می‌کند در روزگار حسن او</p></div>
<div class="m2"><p>دیوانگان عشق را دیگر به سودا می‌برد</p></div></div>
<div class="b" id="bn10"><div class="m1"><p>وصفش نداند کرد کس دریای شیرینست و بس</p></div>
<div class="m2"><p>سعدی که شوخی می‌کند گوهر به دریا می‌برد</p></div></div>